# Справочная информация к программе "Рабочее место врача 3.0"

## Используемые технологии и библиотеки
Для обеспечения генерации справочной информации из исходных компонентов используется программная платформа Node.js и библиотека Harp, предназначеная для создания статический сайтов.

## Установка и запуск

### Загрузка и установка Node.js
Генератор справочной информации разрабатывался и тестировался с использованием версии Node.js 4.2.6 (https://nodejs.org/download/release/v4.2.6/). С другими версиями **возможны проблемы** при работе.
В каталоге `distr` лежат исполняемые установочные файлы для ОС Windows.

### Установка зависимостей
После установки Node.js необходимо выполнить команду `npm install` в корневой директории проекта для установки зависимостей. Требуемые пакеты (библиотеки) установятся в директорию `node_modules`. Следует убедиться, что путь до программы `npm`, поставляемой вместе с Node.js указан в переменной окружения `PATH`.

### Сборка и разработка
В зависимости от варианта использования предусмотрено два режима.

_Разработка_:
При разработке справочной документации следует выполнить команду `npm run dev` (`dev.cmd`) для запуска локального сервера, позволяющего не пересобирать всю справку после каждого изменения для отображения итогового варианта в веб-браузере.

_Сборка_: После окончания разработки и редактирования справочных статей следует выполнить `npm run build` (`build.cmd`) для генерации статической справки. Скомпилированные файлы справки при сборке помещаются в папку `build`.

## Написание справочных статей
> Здесь и далее `{lang}` - сокращение языка справки (ru/en).

### Форматы документов
Все документы со справкой находятся в каталоге `src/docs/{lang}/` и могут быть представлены
в следующих форматах: Markdown (.md), HTML (.html), Jade (.jade).

Markdown - облегченный язык разметки для удобной правки текста, преобразуемый при сборке в html. Предпочтительно использование именно Markdown.
*При этом файлы Markdown при необходимости могут содержать разметку HTML.*

### Конфигурация меню
Содержание (меню) справки формируется на основе файла `src/docs/{lang}/_data.json`,
в котором представлена иерархия всех справочных статей, соответствующая структуре каталога `src/docs/{lang}/`.

Вложенные подразделы перечисляются в поле `"children"` описаний родительских разделов.

При установке свойства `"index": true`, страница считается корневой в текущем разделе и соответствующий пункт меню стилизуется особым образом. При этом содержимое документа описывается в файле с именем `index.md` (или `index.html`, `index.jade`, если это необходимо) в соответствующем каталоге раздела. Если это свойство не установлено, содержимое документа описывается в файле, имя которого соответствует имени свойства, определяющего этот документ в файле `src/docs/{lang}/_data.json`.

### Общая конфигурация и мультиязычность
Глобальные настройки генератора справочной информации представлены в файле `src/_harp.json`. В нем же обеспечивается мультиязычность общих фраз, не относящихся к содержимому справочных статей.

Мультиязычность содержимого документов обеспечивается размещением альтернативных версий справочных статей для разных языков в каталогах `docs/{lang}/`, где `{lang}` представляет собой идентификатор языка (ru, en, и др.).

### Важные особености
#### Внутритекстовые изображения
По умолчанию изображения внутри содержимого справочных статей представляют собой блочные элементы (разрывают поток текста). Для применения внутритекстовых изображений, используя синтаксис Markdown, следует заключать выражение вставки изображения в символ \*:

```
![](../pictures/patients/table_exams.png "Режим «Таблица обследований»")  // block
*![](../pictures/patients/mode_switch_exams.png)*  // inline
```

## Дополнительные ссылки
#### Синтаксис Markdown
https://daringfireball.net/projects/markdown/syntax
#### Документация по используемому генератору Harp.js
http://harpjs.com/docs/
